<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Eyeflow.AI Docs – Eyeflow.AI</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Eyeflow.AI on Eyeflow.AI Docs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	  <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
      
    
    
    <item>
      <title>Blog: Video Analytics com Deep Learning pode ser simples</title>
      <link>/blog/2021/04/02/video-analytics-com-deep-learning-pode-ser-simples/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2021/04/02/video-analytics-com-deep-learning-pode-ser-simples/</guid>
      <description>
        
        
        
        <![CDATA[<img src="/blog/2021/04/02/video-analytics-com-deep-learning-pode-ser-simples/featured-bridge-and-trees_huadb685651de6aa2fb8517a60474f6510_2875532_640x0_resize_q75_catmullrom.jpg" width="640" height="427"/>]]>
        
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apresentando Eyeflow.AI&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;







&lt;div class=&#34;card rounded p-2 td-post-card mb-4 mt-4&#34; style=&#34;max-width: 610px&#34;&gt;
	&lt;img class=&#34;card-img-top&#34; src=&#34;/blog/2021/04/02/video-analytics-com-deep-learning-pode-ser-simples/featured-bridge-and-trees_huadb685651de6aa2fb8517a60474f6510_2875532_600x300_fill_q75_catmullrom_smart1.jpg&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;300&#34;&gt;
	
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Em 2016 fui convidado por um amigo para o desafio de desenvolver uma solução de monitoração por vídeo para uma grande mineradora brasileira. Sempre fui apaixonado por inteligência artificial. Acompanho o tópico desde 1995 e procuro aplicações reais para machine learning e deep learning desde 2011, então aceitei o desafio imediatamente.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A tarefa parecia bastante complexa: capturar imagens de vagões de transporte de minério usando câmeras de vídeo para automatizar a inspeção dos componentes e detectar falhas.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Eu sou desenvolvedor criança com 35 anos de experiência, quanto mais complexa a tarefa, mais animado eu fico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escolhi o framework Theano e arquitetura SSD para Rede Neural, configurei o ambiente e testei se estava tudo funcionando. Então peguei um filme gravado de um celular, extraí alguns frames, fiz um pequeno programa python que me permitiria anotar as caixas desenhando nos frames e comecei a treinar a rede com meu dataset simples. Após duas semanas de muito trabalho e várias dificuldades sempre presentes nos programas de código aberto, pude ver o treinamento da rede e detectar os objetos em meu dataset.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após mostrar esta pequena Prova de Conceito ao cliente, iniciamos um projeto piloto que detectaria os objetos com uma câmera próximo à ferrovia. Foram 3 meses de trabalho árduo, mas no final conseguimos mostrar os resultados ao cliente, que ficou muito impressionado com a solução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa experiência me iluminou. O Deep Learning era uma tecnologia muito nova com a capacidade de resolver toda uma classe de novos problemas que não podiam ser resolvidos por algoritmos tradicionais. No entanto, era extremamente trabalhoso e difícil de dominar. Então, havia espaço para uma ferramenta que simplificasse e agilizasse o desenvolvimento de aplicativos de Video Analytics. Há anos que procurava uma ideia para desenvolver um produto e finalmente tinha encontrado.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Apresentando EyeFlow.AI, uma plataforma completa para o desenvolvimento e hospedagem de aplicações de Video Analytics, orientada para ser fácil de aprender, prática de usar e totalmente extensível. De desenvolvedores a desenvolvedores.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/logo-eyeflow-wide.png&#34; alt=&#34;Eyeflow.AI&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos 3 anos desenvolvemos vários projetos de Video Analytics para grandes empresas, algumas das quais estão em operações de missão crítica realizando a inspeção final de veículos produzidos em uma grande montadora. Todos esses projetos estamos desenvolvendo usando a plataforma EyeFlow, e agora decidimos abrir essa tecnologia para que outras empresas e desenvolvedores também possam construir aplicativos e projetos usando Vídeo Analytics.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desejamos que nossos produtos possam democratizar o uso do Deep Learning para a construção de aplicativos comerciais e promover o desenvolvimento de aplicativos para automação de tarefas repetitivas que podem ser realizadas por algoritmos de IA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E acima de tudo, queremos compartilhar nossa experiência com Video Analytics para que outros também tenham sucesso na execução de seus projetos. Comecei a escrever aqui para divulgar o nosso produto, mas também para poder partilhar conhecimentos e experiências. Espero ser capaz de fazer isso continuamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No momento, estamos lançando nossa plataforma em uma versão beta privada, mas esperamos poder abri-la em breve para todos que quiserem experimentá-la.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
